[圖] 吳克儉獲頒金紫荊星章 心情愉快

2017年度勳銜頒授典禮今日在禮賓府宴會廳舉行，共有331人獲授勳，12人獲頒最高榮譽的大紫荊勳章，包括現屆政府3位司長；今年初在馬鞍山吊手岩拯救行山人士時殉職的消防總隊目邱少明，獲追授金英勇勳章。

今年共有12人獲頒大紫荊勳章，是自1997年後最多，當中包括3位司長張建宗、袁國強和陳茂波，但陳茂波因外訪越南缺席。

4位行政會議成員史美倫、李國章、羅范椒芬、葉國謙也同獲頒大紫荊勳章。

吳克儉獲頒金紫荊星章，今日就由兩個仔陪同攞獎，直言心情輕鬆，今晚會同兩個仔食飯慶祝。被問到離開政府後嘅生活，佢話自己平時會行山、漫步同去旅行。眾所周知鍾意睇紅葉嘅吳克儉，下個星期會到日本東京、橫濱等地方睇紅葉。被問到會唔會擔心打風影響行程，佢就話無有怕，仲話之前打風都照去中山。

下年應該到蔡若蓮授勳

香港精神: 朱門酒肉臭 路有凍死骨

蓮子拎硬金英勇啦

站務台投訴五毛三色貓